(國際戰線) GTA V更新疑似香港示威者裝備觸發中港玩家對抗

GTA V更新疑似香港示威者裝備觸發中港玩家對抗

【Now新聞台】反修例風波爆發逾半年，持不同意見的人士不時有磨擦發生。近日中港網民之間亦出現衝突，不過就是在電子遊戲的虛擬世界入面。電子遊戲「俠盜獵車手五」GTA V月初的一次更新，引起中港玩家的「大戰」。

《英國廣播公司》報道，事緣在GTA V在12月12日的更新中，加入大量新的衣著供玩家選擇，當中包括黃色安全帽、「豬嘴」防毒面罩等，與現實中香港示威者的裝備不謀而合。

有關消息在網上討論區「連登」傳開後，有香港玩家更開設名叫「Stand with Hong Kong」的公會，聚眾在遊戲中破壞鐵路設施和攻擊警車。有內地玩家就穿上類似防暴警察的裝束，並駕駛水炮車在遊戲中與香港玩家對抗。

報道指雙方展開「激戰」，內地玩家宣稱在人數優勢下獲勝。

不過其實GTA V在內地並無獲得官方批准發售，因為當局指遊戲含有毒品、暴力和色情內容，內地玩家只能使用個別平台下載，並透過監控漏洞連接遊戲的伺服器。

內地玩家只能使用個別平台下載，並透過監控漏洞連接遊戲的伺服器。

支那豬玩GTA姐係唔愛黨
坦克直接開出來

入去打過啦

聚眾在遊戲中破壞鐵路設施和攻擊警車。有內地玩家就穿上類似防暴警察的裝束，並駕駛水炮車在遊戲中與香港玩家對抗。

WTF?

係犯法都要拉

有無片？

笑死 支那豬又打飛機

佢哋用cheat將自己扮成game入面啲npc警察

我比人掉上天撻死

打佢老味

可唔可以report cheat? 如果ban9左佢地喊都似

係咪即係gta5?